<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>軟實力 on CI-YU Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E8%BB%9F%E5%AF%A6%E5%8A%9B/</link>
    <description>Recent content in 軟實力 on CI-YU Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.128.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 08:45:40 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E8%BB%9F%E5%AF%A6%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>時間與智慧象限</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/%E6%99%82%E9%96%93%E8%88%87%E6%99%BA%E6%85%A7%E8%B1%A1%E9%99%90/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:45:40 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/%E6%99%82%E9%96%93%E8%88%87%E6%99%BA%E6%85%A7%E8%B1%A1%E9%99%90/</guid>
      <description>在一間公司中花費在公司的時間高低與一個人聰明或不聰明的象限圖中,對於我們來說哪種人是更被需要的？ 聰明又願意加班 這種人才可遇不可求,肯定是首選,不討論
不聰明又不願意加班 這種人才也是可遇不可求,肯定不選,不討論
聰明與願意加班 通常情況下如果只能選擇一項,我會願意選擇聰明但不加班
因為聰明人的會想辦法優化工作,提升自己的工作產能,所以產能是會持續增加
但如果是單純願意加班的人,工作產能就是固定的,沒有辦法有所期待</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 總結</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E7%B8%BD%E7%B5%90/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:36:17 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E7%B8%BD%E7%B5%90/</guid>
      <description>總算完成了三十天，有努力追完的一定都會發現很多的觀念想法都似曾相似，軟實力對於工程師是非常重要的技能，我們有做有努力的地方不要害怕讓老闆知道。，不要只埋頭苦幹，再來說老闆都沒有看到我們的努力。
相信大家都聽過選擇比努力更重要，對我來說機會比薪資更重要，當機會來了要如何把握住，就算老闆不懂敏捷還是可以透過其他方式漸進式的導入。將每個專案都自己區分階段，頻繁與老闆核對需求，善用靈活的思考，換個方式但還是可以達成目標。
學習新知識和技術，當踏上工程師的道路，永遠不要停止學習，不斷的遇到難題，不斷的解決難題，在失敗中成長，成功是每天不斷累積而來的。
今年會參加鐵人賽也是因為老闆有提了自我提升計畫，希望主管可以自主提升。不斷的激勵自己，在撰寫文章期間也發現自己還有很多地方可以做得更好，希望大家都可以一起努力，不要浪費時間。謝謝大家。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 結論是否要做管理職？</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E7%B5%90%E8%AB%96%E6%98%AF%E5%90%A6%E8%A6%81%E5%81%9A%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%81%B7/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:35:48 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E7%B5%90%E8%AB%96%E6%98%AF%E5%90%A6%E8%A6%81%E5%81%9A%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%81%B7/</guid>
      <description>說了這麼多到底要不要做管理職呢？相信讀者一定會希望作者提供建議，我的建議是只要沒有做過管理職都去做看看。擔任管理職可以為個人職業生涯帶來無限的可能性。首先，它擴展了我們的視野，讓我們更深入地了解業務運作的流程，從而使我們對整個組織的運作有更全面的理解。其次，擔任管理職將為我們打開多元的職業選擇，不再僅限於某一特定領域，這意味著我們可以在職業生涯中探索更多可能性。
擔任管理職也是一個學習和成長的機會。在這個角色中，我們將面對各種挑戰，學習如何解決問題，有效地管理團隊，並在壓力下做出關鍵決策。同時，這也讓我們更深入地了解高層決策的內幕，理解為什麼某些決策被做出，是否存在未曾考慮的關鍵因素。
擔任管理職還有助於擴展人脈。我們將有更多的機會與不同部門的人合作，這有助於在不同領域建立更廣泛的人脈，這在未來創業或尋找合作夥伴時將非常有益。最後，管理職也有助於爭取更高的薪資，因為管理經驗是增加薪資的有效途徑之一。
總考慮擔任管理職是一個值得深思熟慮的選擇。它為個人和職業生涯的發展提供了無限可能，為您的職業生涯增添了豐富多彩的色彩。希望這些觀點能幫助您在做出決策時更有信心。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 行業趨勢和未來展望</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%A1%8C%E6%A5%AD%E8%B6%A8%E5%8B%A2%E5%92%8C%E6%9C%AA%E4%BE%86%E5%B1%95%E6%9C%9B/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:35:07 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%A1%8C%E6%A5%AD%E8%B6%A8%E5%8B%A2%E5%92%8C%E6%9C%AA%E4%BE%86%E5%B1%95%E6%9C%9B/</guid>
      <description>前言
軟體業一直以來都面臨著工程師短缺的問題。儘管現在擁有了許多強大的人工智慧（AI）工具，但它們仍無法完全取代軟體工程師，或者說無法完全取代任何職業。我的看法是，AI可能會先取代其他職業，然後才有可能取代工程師。因此，作為一名工程師，我認為這仍然是一個不錯的職業選擇。
ai的興起讓很多資深工程師變得更厲害，效率變得更好，因為ai可以提供一個方向卻需要透過經驗的累積去辨識真偽，新人也不用擔心，可以透過ai更快的學習到有用的知識，也可以透過ai看到不同的coding風格，最後如果無法辨識真偽，再向資深前輩諮詢就好。就像以前會不會用網際網路的工程師會有一個落差，未來一定要知道如何使用ai來輔助我們工作，才可以在效率上不落後其他人，
AI的崛起使資深工程師變得更加強大，因為AI能夠提供方向，但仍需要透過多年的經驗來判斷其真偽。對於新手來說，也不必擔心，因為可以通過AI更快的學習知識，並且可以參考AI展示的不同coding風格。最終，如果無法區分真偽，還可以向資深前輩詢問意見。這有點像以前不會使用網際網路的工程師在效率上就差人一截，未來，我們都需要知道如何運用AI來輔助我們的工作，以確保我們在效率方面不被其他人超越。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp App技術</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-app%E6%8A%80%E8%A1%93/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:34:35 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-app%E6%8A%80%E8%A1%93/</guid>
      <description>前言
手機應用程式已經成為企業和個人生活不可或缺的一部分。然而，要在兩個主要平台，Android和iOS，上開發應用程式卻帶來了不少挑戰。其中一個最重要的挑戰之一是如何在節省公司營運成本的同時，確保應用程式的高效運行和市場影響力。
技術選擇：當下主流跨平台技術有兩個選擇，flutter跟react native，我選擇的是flutter，原因有幾點
效能接近原生，代表我們的技術在相同的情況下，相較於react native不需要擔心效能問題，直白點寫的扣爛一點沒關係。 已經內建Material Design、Cupertino兩種UI設計風格，讓我們在開發初期就可以不用煩惱很多的UI設計與規範，再來設計是主觀的太容易被干擾，透過已經決定好的設定規範加以限制可以有效的降低彼此觀點不同的問題。 例如：JS中有standardjs可以讓大家格式化風格都一致，大家都不用爭，visual studio預設也有C#的格式化風格，都可以有效解決大家寫法不同的問題。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 架構技術</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%9E%B6%E6%A7%8B%E6%8A%80%E8%A1%93/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:34:05 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%9E%B6%E6%A7%8B%E6%8A%80%E8%A1%93/</guid>
      <description>前言
隨著軟體領域的不斷演進，軟體架構技術也在不斷發展。傳統的單體式架構已經漸漸被微服務架構、容器化和無服務器運算等新興技術所取代。這些新技術不僅提供更高的靈活性，還能夠更好地滿足現代應用的需求。
當企業規模越來越大，架構就顯得格外重要，在不影響線上服務的情況下，逐步改善整體架構，是本章節的重點。
KISS：KISS的意思是盡量保持架構的簡潔性，越簡單越好。現今環境很常提到微服務，有沒有想過是否真的需要微服務呢？並不是大家都需要微服務才能撐起公司的業務，不是每個人流量都跟電商一樣，那如果流量沒那麼多，用單體式或許是更好的選擇。
例如：曾經公司的工程師用微服務架構去開發一個新專案，當時建議工程師不要使用微服務，因為我們的流量沒有那麼大，用微服務只是砸自己的腳，最後專案使用人數不如預期，但因為採用微服務、架構複雜化導致維護起來的成本變很高。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 資料庫技術</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%B3%87%E6%96%99%E5%BA%AB%E6%8A%80%E8%A1%93/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:33:37 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%B3%87%E6%96%99%E5%BA%AB%E6%8A%80%E8%A1%93/</guid>
      <description>前言
在之前的文章中，提到了我是一名主要使用C#的工程師。由於我們採用微軟技術，因此不可避免地需要使用微軟的一整套產品，包括Windows Server和SQL Server。然而，最近我們的公司已經開始將資料庫轉移到PostgreSQL。主要原因是微軟的授權費用相當昂貴，尤其當業務量增長時，費用變得令人望而卻步。在資料庫選擇上建議可以直接選擇使用MySQL或PostgreSQL。儘管語法上存在些微的差異，但基本上選擇這兩種無需授權的資料庫性能上不會有太大的差異。如果碰到性能問題，通常是因為優化不足，例如缺少基本的索引優化。此外，我們可以考慮在系統前端引入Redis作為快取，以及實施讀寫分離等優化策略。值得強調的是，優化不必一次完成，可以逐步進行，因此不需要將太多時間浪費在一次性的優化上。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 後端技術</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%BE%8C%E7%AB%AF%E6%8A%80%E8%A1%93/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:32:35 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%BE%8C%E7%AB%AF%E6%8A%80%E8%A1%93/</guid>
      <description>前言
身為後端工程師要懂的東西非常的廣，從技術選擇我是選擇C#只是因為第一間錄取的公司是使用這個技術，在這門技術上也是有很多可以進步的空間，選擇上建議團隊中技術一致為主。
版本選擇：當初剛進入公司時技術都還是停留在ASP、Webform這些比較久遠的技術，很幸運當時主管沒有限制我使用的技術，所以直接從dotnet6開始起步。通常在選擇版本時都建議選擇TLS(Long Term Support)的版本，在今年十一月dotnet8會發布，是新的長期支援版本，會建議明年下半年才開始使用，因為在使用dotnet6的時候有遇到很多套件無法支援的問題，或是遇到bug無法處理，所以為了可以讓自己準時下班，不要太早投入最新的技術。
例如：有伺服器需要安裝Ubuntu選擇了最新版本22.04，結果在安裝nginx時發現無法安裝最新穩定版的nginx1.24，只能使用預設1.18版本，原因是新版本的nginx相依的套件還無法支援Ubuntu22.04</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 溝通技巧</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%BA%9D%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 01:32:18 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%BA%9D%E9%80%9A%E6%8A%80%E5%B7%A7/</guid>
      <description>前言
溝通是成功不可或缺的技巧，不管是對主管、同事、客戶、還是商業合作夥伴，都可以有效提升在職場的表現，也能很好的改善辦公室氣氛，工程師最缺的就是溝通技巧，要成為優秀的技術經理，一定要在溝通技巧上多加琢磨，才能會得更大的成就。
聽：當任何人與你討論時，聽懂對方想表達的內容是很重要的事情。
整合：當瞭解對方所表達的內容時，用最短的句子整理出對方所要說的重點，幫助確認是否認知上有誤會。
處理情緒：在溝通與討論的期間，一定會遇到觀點不合有火氣的時候，當下建議先深呼吸舒緩情緒，有情緒只會變成無謂的爭執，重點應該要放在這次討論要解決的問題，達成目的是目標。
察言觀色：懂的察言觀色可以幫助理解對方的想法，透過臉部表情、身體語言等等細微的變化更容易了解對方。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 運氣與努力</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E9%81%8B%E6%B0%A3%E8%88%87%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 01:29:56 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E9%81%8B%E6%B0%A3%E8%88%87%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>前言
一個人運氣好壞也是一個很重要的事情，在換工作的時候，剛好部門遇到大震盪，部門主管被裁，身邊的工程師、系統分析師、產品經理陸續離開，以年資來說我的確很難有機會在這個時間點做到管理職，但是當機會來的時候有沒有辦法好好把握，就是關鍵了，必續更加快速地進入狀態，準確地抓住老闆的痛點並加以解決，這也呼應了限制理論，造成瓶頸的只有一個點，每次都解決一個點，久了就可以把老闆的煩惱都解決，那自然的你又創造了下一次的機會。
運氣可以提供一個好的開始，但最終的成功取決於我們的努力與毅力，我們需要做到的是相信自己的能力，不斷學習成長，積極的尋找機會，創造機會，越是努力會發現運氣越好，運氣是我們不能控制的，我們可以控制的是我們要不要努力，所以還是要把握時間多努力。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 自我反省與持續改善</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%87%AA%E6%88%91%E5%8F%8D%E7%9C%81%E8%88%87%E6%8C%81%E7%BA%8C%E6%94%B9%E5%96%84/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 01:28:28 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%87%AA%E6%88%91%E5%8F%8D%E7%9C%81%E8%88%87%E6%8C%81%E7%BA%8C%E6%94%B9%E5%96%84/</guid>
      <description>前言
在競爭激烈的職場中，不斷提升自己的能力至關重要，自我反省和持續改善是讓自己可以不斷的成長的關鍵元素，本文中將討論如何實現。
自我反省的重要性：
自我反省是一個很有趣的思考過程，透過它我們可以更深刻的了解自己，包誇我們的優勢與弱勢。
了解自己：了解自己的優勢與弱勢，發揮優勢，改善弱勢，用旁觀者的角度或對方的角度來思考自己每次的決定與行動是否有可以改善的地方，
我的優勢是年輕大家對於犯錯都比較有容忍度，詢問問題大多數人都願意給予年輕人意見
我的弱勢是語言能力，團隊有外國人沒有辦法用英文快速的溝通，所以花費很多時間在做溝通
持續改善：當知道自己的問題後，接下來就是要面對與改善，改變的路是困難的想必大家都知道，但唯有持續改善，才能成為更優秀得人才。
堅持：持續改善需要堅韌不拔的毅力，不斷的改變。
學習：持續學習周遭所有人的優點，每個人都有優點，一場會議，誰表現得好，為什麼好，學起來，誰表現得不好，為什麼不好，謹惕自己。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 生活平衡</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%B9%B3%E8%A1%A1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 01:26:45 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%B9%B3%E8%A1%A1/</guid>
      <description>前言
在高壓的工作環境裡如何在生活中取得平衡是相當重要的事情，適度的休息可以增加我們的產能也能幫助我們進一步的突破自己的極限，職場是場耐力賽怎麼針對自己進行配速來贏得比賽，本文會提供一些方法。
釋放壓力：剛上任管理職是難免會感到壓力的，許多時候我們會感覺自己被壓得透不過氣來。在這種情況下，多運動是最迅速且有效的方法。運動時，我們可以完全忘卻煩惱，專注於身體的運動和呼吸。此外，多與周遭的人聊聊天也能幫助釋放壓力，找個朋友或同事聊聊天，坦誠的表達一下自己對當天工作中的不滿或與討人厭的同事之間的衝突感受，這有助於情緒的宣洩和情感的舒緩。
安排休假：週末放假建議找自己喜歡的事情做，不管是外出旅遊或是宅在家裡打電動都可以，也可以安排親子活動增加親子間的感情。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 建立個人品牌和影響力</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%80%8B%E4%BA%BA%E5%93%81%E7%89%8C%E5%92%8C%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 01:25:29 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%80%8B%E4%BA%BA%E5%93%81%E7%89%8C%E5%92%8C%E5%BD%B1%E9%9F%BF%E5%8A%9B/</guid>
      <description>前言
當上管理職後，會有除了寫程式以外的事情需要去努力，其中建立個人品牌和影響力是相當重要的事情，試想一件衣服如果有了品牌的光環，是不是它的價值就不一樣了，我們可以透過很多方法去執行
參與社群：多參與社群可以遇到很多的同好，大家互相分享技術聊聊最近有什麼有趣的新技術，提升自己的知名度。
發表文章：工程師寫文章在blog上是相當簡單的一件事情，我們可以透過網路的輔助，提供一個機會讓自己被看見，大家有沒有看過保哥的文章，正是透過這種方式接到lativ的案子，不要去想自己寫的太差還是不要發文了，多寫文章是幫助自己釐清自己所學。
分享：在公司多分享自己的技術多幫助各部門的同仁，把每一位同事都當做自己的人脈，營造出好口碑，或許有一天他就是你的機會。
例如：曾經我們配合的廠商就有傳訊息來詢問有位應徵者在我們公司的業務單位任職想打聽這位應徵者的狀況。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 克服困難和挫折</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%85%8B%E6%9C%8D%E5%9B%B0%E9%9B%A3%E5%92%8C%E6%8C%AB%E6%8A%98/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 01:01:42 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%85%8B%E6%9C%8D%E5%9B%B0%E9%9B%A3%E5%92%8C%E6%8C%AB%E6%8A%98/</guid>
      <description>前言
當上主管後勢必會面臨許多的困難與挫折，要如何在每一次的失敗中吸取經驗，就是我們要學習的。
兩次失敗的改版
職業生涯的某個時刻，負責主要服務的首次改版，我們熱衷的推出新功能以滿足用戶需求然而事情並沒有想像中的順利。
首次上線，由於工程師程式邏輯錯誤，導致服務無法正常運作，引發大量用戶的抱怨及不滿。
二次上線，遇到了新的挑戰，雖然邏輯問題已經被修正，但卻遇到效能問題，這次老闆建議暫緩上線，待修復效能問題後再進行上線，因為已經失敗兩次，我不願意我不願意再次延期，而這次的決定被老闆嚴厲的批評，身為主管不應該帶入個人情緒，應該以團隊為優先考量。
教訓和應對策略
總是會遇到不如預期的事情，難免會沮喪、焦慮或失望，但我們應該接受挫折並保持冷靜，冷靜有助於我們更好的面對挫折。
發現問題並尋找解決方案
未詳細測試：當時公司是沒有完善的測試流程，但我們可以先依靠人工測試來解決問題，雖然人工測試看似不完美，但能解決問題就是好方法。
未安排壓力測試：公司一樣沒有完整的壓力測試流程，但發現這個問題，才讓我們團隊後續開始使用K6來做第一輪的壓力測試。
結語
持續的克服困難與挫折是我們展現價值的必經之路。
三個步驟：冷靜，發現問題，解決問題。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 危機管理和風險控制</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%92%8C%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E6%8E%A7%E5%88%B6/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:59:58 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%92%8C%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E6%8E%A7%E5%88%B6/</guid>
      <description>前言
無論是大型企業或是小型企業，都需要具備危機管理和風險控制的能力，本章會討論如何建立團隊防護網，應對各種挑戰。
風險評估：定期評估當人員異動時，會對團隊造成什麼影響，要花費多少時間才可以回復原有水準。
例如：大家都各自負責一個項目，技術分散，也沒有任何文件，當團隊中有任何人畢業，很明顯會遭遇到很大的停滯期，如果技術又很不信的是古董，這個停滯期肯定會拉得更長。
定期關懷：平常就要關心團隊成員，不要等到人要走了才來關心，已經來不及了就像變了心的女朋友，回不來了。
標準作業流程：當遇到未知問題時要做到臨危不亂的關鍵是一套作業流程，
例如：系統忽然故障，要先請mis排查，還是無法解決找到相關工程師協助，先以能恢復正常為主，再來檢查問題，在執行同時要回報主管。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 部門聲譽</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E9%83%A8%E9%96%80%E8%81%B2%E8%AD%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:35:05 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E9%83%A8%E9%96%80%E8%81%B2%E8%AD%BD/</guid>
      <description>前言
當部門在公司內部不被信任時，做任何事情都會很困難，要如何改善這個情況就是本章節要說的。
找出問題點：羅馬不是一天造成的，部門不被信任也不是一天造成的，一定都是日積月累讓原本信任你的人也變得不信任，所以要先找出關鍵點加以改善。
例如：條列出問題，如下方式，並依序解決。
改版時常有問題：每次改版都有問題，不是沒改好就是改了電腦版但APP卻沒有改到
例如：改版前與所有人同步要改版的內容，並且列出要測試的內容，如果有單元測試整合測試更好，我這只有人工測試但也沒關係有測總比沒測好。
無法與非技術人員溝通：與非資訊部同仁溝通時，沒有調整說話內容會讓同事無法理解資訊部所做的事情。
例如：我會善用譬喻法用舉例來說明，多利用生活的例子或是同仁的專業進行說明，可以讓非技術同仁更加容易的了解情況。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 培養對業務和市場的敏銳觸覺</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%9F%B9%E9%A4%8A%E5%B0%8D%E6%A5%AD%E5%8B%99%E5%92%8C%E5%B8%82%E5%A0%B4%E7%9A%84%E6%95%8F%E9%8A%B3%E8%A7%B8%E8%A6%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:20:24 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%9F%B9%E9%A4%8A%E5%B0%8D%E6%A5%AD%E5%8B%99%E5%92%8C%E5%B8%82%E5%A0%B4%E7%9A%84%E6%95%8F%E9%8A%B3%E8%A7%B8%E8%A6%BA/</guid>
      <description>前言
在競爭激烈的商業環境中，對市場的敏銳觸覺扮演著關鍵的角色。它使我們能夠提前洞悉需求端的動向，這樣我們就可以提前進行分析和準備，避免了需求方和我們之間的誤解和時間浪費。由於我們是執行單位，能夠直接評估可執行性，這有助於加速公司的決策過程，使我們更快地響應市場變化，並實現更快的行動。这不僅提高了效率，也有助於公司在競爭激烈的環境中保持競爭優勢。
尋找機會：抓住市場的變化，並早於需求方制定整體方向，一方面提早準備，一方面這也是表現的機會。
例如：當openai剛開始盛行時，提早開始了解openai api服務，當老闆提出想要導入ai服務時，已經有解決方案可以與老闆直接討論。
競爭優勢：要時時刻刻去觀察同業的產品，了解同業為什麼要做這類的改動，帶來的好處是什麼，我們可以添加什麼調整讓整個改動變得更優於對方。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 了解公司戰略和願景</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E4%BA%86%E8%A7%A3%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%88%B0%E7%95%A5%E5%92%8C%E9%A1%98%E6%99%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:19:57 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E4%BA%86%E8%A7%A3%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%88%B0%E7%95%A5%E5%92%8C%E9%A1%98%E6%99%AF/</guid>
      <description>前言
競爭激烈的商業環境中，了解公司的戰略和願景是實現個人和職業成功的重要一步。公司的戰略和願景是企業的指南，它們影響著企業的每個層面，從營銷到運營，再到文化和價值觀。本文將深入探討為什麼了解公司的戰略和願景如此重要，以及如何將這一了解轉化為成功的機會。
公司戰略
方向指南： 公司戰略確定了企業的長期目標和方向。了解這些目標有助於個人明確自己的工作如何貢獻到整體目標。 資源分配： 公司戰略決定了資源的分配方式。了解戰略可以幫助個人了解哪些項目或部門可能會受到更多的投資，從而影響到個人的工作。 競爭優勢： 公司戰略通常包括獲得競爭優勢的計劃。了解這些計劃可以幫助個人更好地理解市場動態，有助於個人的職業發展。 公司願景
閱讀公司文件： 公司通常會在官方文件中公布其戰略計劃和願景。這些文件可以是年度報告、網站內容或內部通訊。 參與內部會議： 越高階的職位越有機會參加高層的會議，善用這個優勢了解公司願景。 與同事交流： 與同事交流可以瞭解他們對公司戰略和願景的看法。這種分享意見的機會可以拓寬個人的視野。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 分享與互相學習的文化</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%88%86%E4%BA%AB%E8%88%87%E4%BA%92%E7%9B%B8%E5%AD%B8%E7%BF%92%E7%9A%84%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 23:04:18 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%88%86%E4%BA%AB%E8%88%87%E4%BA%92%E7%9B%B8%E5%AD%B8%E7%BF%92%E7%9A%84%E6%96%87%E5%8C%96/</guid>
      <description>前言
工程師沒有進步對公司部門與自身都是很嚴重的問題，不要讓工程師只有年資沒有實力，分享與互相學習的文化能夠提高團隊的創造力和競爭力。本文將說明如何建立這種文化。
分享會：創造一個可以讓大家學習知識的時間，讓大家在工作期間可以稍做放鬆，只要有人願意分享他們的知識時，每個人都有機會學習到新的東西，也可以獲得放鬆的機會。建議增加主題的多樣性，讓前端與後端可以有更多的機會做交流，讓參與者可以獲得不同領域的專業知識。
第一次由我開始，簡單的介紹資料庫效能優化，什麼是索引，索引可以來做什麼，第二次由另一位工程師負責，介紹Git以及如何使用，每一次的分享除了可以讓部門更有凝聚力，也可以透過引導式提問，讓部門開始學習如何問問題，大家各自擅長什麼，鼓勵有問題就立刻提出來，大家一起解決。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 良好的溝通管道和反饋機制</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%89%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%BA%9D%E9%80%9A%E7%AE%A1%E9%81%93%E5%92%8C%E5%8F%8D%E9%A5%8B%E6%A9%9F%E5%88%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 23:03:28 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%89%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%BA%9D%E9%80%9A%E7%AE%A1%E9%81%93%E5%92%8C%E5%8F%8D%E9%A5%8B%E6%A9%9F%E5%88%B6/</guid>
      <description>前言
在組織內部，良好的溝通管道對於整個團隊的發展和協作至關重要，它們不僅有助於工程師將感受傳達給管理層，還能確保主管能有效的傳遞訊息給員工。
提高透明度：透明度是建立信任與減少猜忌和誤解的基石，可以透過每個月與部門說明主管會議內容。讓整個部門可以了解高層決策的背後動機，可以有效減少了不必要的誤解。
定期會議：制定每週會議或月會，讓整個團隊可以共同討論問題，分享資訊、解決問題，這場會議提供了一個開放的平台，鼓勵員工分享意見與提出問題。
多樣化的管道：讓員工可以透過訊息、信件、會議確保任何人都可以接收到訊息。
開放的文化：鼓勵開放和坦承的對話，員工可以自由表達觀點，不必擔心後果。這種文化可以鼓勵員工創新和建設性的討論，讓員工感受到被重視，有助於提高團隊效率。
讓員工認為主管只會解決提出問的人來減少問題，是不聰明的行為。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 成果導向的團隊文化</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%88%90%E6%9E%9C%E5%B0%8E%E5%90%91%E7%9A%84%E5%9C%98%E9%9A%8A%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 23:01:38 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%88%90%E6%9E%9C%E5%B0%8E%E5%90%91%E7%9A%84%E5%9C%98%E9%9A%8A%E6%96%87%E5%8C%96/</guid>
      <description>前言
事實上老闆只看結果，上線失敗你說你多麼努力用多少新技術都是多餘的，建立成果導向的團隊文化是一個選項
理解成果導向的含義:首先，團隊成員應該明確理解成果導向的含義。這意味著將焦點放在實現目標、完成任務和取得結果上，而不僅僅是花時間和精力在流程上。成果導向的文化要求每個成員都對自己的工作負責，確保他們的貢獻最終能夠產生實際的價值。
設定明確的目標和期望:建立成果導向的團隊文化需要明確的目標和期望。團隊成員應該知道他們正在追求什麼，並且應該明確了解他們的工作如何貢獻到這些目標的實現。領導者應該確保目標明確、可測量和有挑戰性，並鼓勵團隊成員專注於實現這些目標。
例如：在這次的專案我們不但要完成需求還要在這次的專案透過prometheus將監測內容繪製到Garfana，為了在下次專案進行中可以更精準的知道我們程式的效能。
例如：在這次的專案我們完成專案是基本的，那要在這次用K6來做壓力測試，一樣把結果繪製到Garfana上。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 激勵和鼓勵工程師</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%BF%80%E5%8B%B5%E5%92%8C%E9%BC%93%E5%8B%B5%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:15:19 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%BF%80%E5%8B%B5%E5%92%8C%E9%BC%93%E5%8B%B5%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB/</guid>
      <description>前言
要如何讓下屬發揮100%的能力甚至超過100%呢？很可惜我們沒有程式鼓勵員這個職位，只能自己下來鼓勵同仁來達到目標
反饋：每一次的專案完成或進行中，適當的提供意見反饋，告知工程師如何進行可以做的更好，哪些點可能還需要再多做確認。
責任：給予工程師適當的責任，可以透過言語的暗示，讓工程師感受到被認可與重視。
例如：這個部分就交給你負責了，我相信你可以做到。
目標：每次的案子都為工程師量身定制他的個人成長目標，並讓工程師明確瞭解這次要努力的方向。
例如：不擅長溝通的工程師嘗試讓工程師做些溝通的工作。
一對一交流：讓工程師有機會與主管進行一對一的交流，個人的關注可以讓工程師感受到被重視，而不只是公司的一個螺絲，用完就可以丟棄。
稱讚：做得好的地方就值得被稱讚，尤其當老闆詢問專案做的很出色時，可以跟老闆強調是誰做的或誰想的，當然你的表揚要實際點，太多無謂的稱讚會讓工程師對於你的稱讚感到不屑。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 建立高效的工作團隊</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E9%AB%98%E6%95%88%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9C%98%E9%9A%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:14:31 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E9%AB%98%E6%95%88%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9C%98%E9%9A%8A/</guid>
      <description>前言
一個高效的團隊可以加速工作流程，激發創意，提高生產力，並充分發揮每個成員的潛力。接下來將探討建立高效工作團隊的重要性以及一些關鍵策略。
高效工作團隊通常具備的特徵
多元化的觀點： 高效的團隊通常由具有多樣性背景和技能的成員組成。這種多元化可以帶來不同的觀點和解決問題的方法。
適應力：高效的團隊比較容易有良好的適應力，遇到突發狀況比較靈機應變。
協作能力：高效的團隊可以互相配合互相支援，達到一加一大於二。
評估自己未來所需要建立的團隊
我需要是有流暢的溝通管道，會願意自主提升競爭力，互相學習，良性競爭，知道自己所需要的團隊後，第一步依然是從自己開始做起再來逐步的實現目標，了解自己需要什麼後就可以列出來
良好的溝通管道 分享互相學習的文化 成果導向 接下來就可以依據這幾點階段性的進行調整，來達到目的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 時間管理和優先事項設定</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%99%82%E9%96%93%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%92%8C%E5%84%AA%E5%85%88%E4%BA%8B%E9%A0%85%E8%A8%AD%E5%AE%9A/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:12:56 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%99%82%E9%96%93%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%92%8C%E5%84%AA%E5%85%88%E4%BA%8B%E9%A0%85%E8%A8%AD%E5%AE%9A/</guid>
      <description>前言
在現代快節奏的生活中，有效的時間管理和優先事項設定變得至關重要。不論是一位專業人士、學生還是企業家，精良的時間管理技巧可以幫助您充分發揮潛力，實現更多的目標，減少壓力並提高生活質量。本文將探討一些關鍵的策略和技巧，有助於個人效率的提升。
使用時間管理工具：善用工具是可以有效提升效率的一件事情，對工具的要求就是簡單使用不要想用太多的功能，曾經花很多時間研究各式各樣的工具最後還是選擇使用google行事曆跟notion而已。
學會說不：說不是一項重要的技能，可以幫助我們節省自己的時間。當已經有滿滿的行程時，學會拒絕額外的承諾，確保有足夠的時間處理重要工作。每次都答應他人的請求只會變成濫好人，不是所有人都會珍惜和感謝你的幫忙，超過自己的負擔就勇敢拒絕。
Notion教育版 只要還有學校信箱進行驗證可以免費兌換教育版，強力推薦！！</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 培養解決問題和決策能力</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%9F%B9%E9%A4%8A%E8%A7%A3%E6%B1%BA%E5%95%8F%E9%A1%8C%E5%92%8C%E6%B1%BA%E7%AD%96%E8%83%BD%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 23:57:42 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%9F%B9%E9%A4%8A%E8%A7%A3%E6%B1%BA%E5%95%8F%E9%A1%8C%E5%92%8C%E6%B1%BA%E7%AD%96%E8%83%BD%E5%8A%9B/</guid>
      <description>前言
每當遇到問題時，腦海裡就要立刻有兩三個方案，需求無時無刻都在變化，當變化的當下可以立刻找到最佳路徑去實現，你的價值就展現出來了，這是培養解決問題能力的關鍵之一。而現實生活中或職場上，決策每天都在發生，因為時程問題無法完成所有的項目，就需要下決策決定要捨棄哪些項目，必須在有限的資源中提高專案的完整度。因此培養這兩個能力也是很重要的。
釐清問題：解決問題前首先要知道問題，我們就是個醫生，透過不斷的詢問，將問題不斷的收斂，接下來才有辦法思考如何解決問題。
學習不同的解決流程：多瞭解不同的解決問題的流程，SWOT、、因果分析、、設計思考，多嘗試不同的思考流程，來找到適合自己的方法。
資源最大化：盡可能爭取更多資源，不要浪費任何的資源，不管是時間預算或是人力。
分析選擇：做決策時要分析各式的選擇中每個選項的好壞，不止要考慮短期的影響，也要考慮長期的影響。
換工作時需要看的不只是薪水也要看到長期發展，會不會現在領到六萬的薪水，但因為工作內容無法學習新的技術，很容易被淘汰，長期下來其實會停滯在這個薪水甚至還沒辦法換工作</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 解決衝突</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%A7%A3%E6%B1%BA%E8%A1%9D%E7%AA%81/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 21:35:47 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%A7%A3%E6%B1%BA%E8%A1%9D%E7%AA%81/</guid>
      <description>前言
在職場中，衝突是不可避免的，不管在哪個組織或團隊，都會出現不同的意見、想法，當發生衝突時，要如何妥善處理是相當重要的，因為會直接影響到工作環境的和諧與團隊的效率，當你可以解決衝突避免衝突時，就是提升自身價值的時候。
中斷節奏：當雙方已經有些微的火藥味時，適時的中斷節奏會是很好的一個辦法。
例如：曾經我的主管與其他主管在會議中開始有些微摩擦，當情況越來越不對勁的時候，可以透過疑問的方式將衝突中斷，避免會議氣氛惡化，例如：不好意思我打斷一下，剛剛有說到這個專案是希望解決xxx，那我的想法是xxx，不知道有沒有解決你們問題？
透過放低身段詢問的方式，來化解要準備爆發的衝突或已經爆發的衝突。
例如：當下屬為了技術爭論不休的時候立刻請兩位當事者暫停討論，並介入了解狀況與雙方的立場後，進行個別的面談協助說明另一方的立場與原因，讓當事者可以理解另一方，當中需要注意的是嚴禁偏頗某一方。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 向下管理</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%90%91%E4%B8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 21:17:13 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%90%91%E4%B8%8B%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>前言
設想一下你當下屬時，你希望遇到什麼樣的主管，就用這種方式去審思你自己的管理模式。有效的向下管理不僅僅涉及到指導和監督，還需要建立積極的工作環境，激勵下屬參與和貢獻，團隊的成長就是證明你能力的關鍵，只有自己強已經不是身為主管的重點，重要是如何影響團隊，讓團隊成員跟上成長的步伐，不輕易放棄任何人，幫所有人找出屬於團隊的位置。
溝通管道順暢：我會希望我與我的主管在溝通方面沒有任何隔閡，有任何問題都可反應，也不會用主管對下屬的方式進行施壓。
解決所反映的問題：當我遇到問題與主管反應後，會希望主管能有所作為，而不是只是說說，敷衍了事。
不搶功勞：不希望我得主管有問題時推給下屬，有功勞時卻攬在自己身上。
願意承擔責任：我會希望我的主管會當我的靠山，真的發生事情時，主管會願意協助我解決問題，而非一副事不關己的態度。
反向思考就是好的向下管理的方法。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 水平管理</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%B0%B4%E5%B9%B3%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:14:08 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E6%B0%B4%E5%B9%B3%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>前言
水平溝通的目的是讓自己與其他同階層的主管配合更加順暢，並讓合作更有效率，難易度上水平溝通會是最難的，向上管理：老闆就是叫你做你能不做嗎？最壞也不用溝通了，就是做。向下管理：部門的團隊文化掌握在自己，相對好掌握。
同步資訊：升上主管後發現公司很容易資訊不同步，時常會有參與的部門沒有接收到訊息，
例如：在我接收到任何資訊時立刻與各部門同步，如果不知道與哪些部門相關，就通知所有部門，不需要擔心同步錯人，我們的目的是不要有人沒有被通知。
多做不吃虧：各部門配合時，多詢問我怎麼做會讓你們比較好做事，善的循環從自身開始做起，每件事情都多出一點力，當真的遇到困難或難配合的部門，就可以收回多做的部分。也可以平衡自己的心態🥲
尊重：雖然在哪裡都要尊重，但是在水平之間更容易有衝突，切記要寬以待人，嚴以律己，
曾經開了一場會議，目的是希望部門配合上可以更加順暢的檢討會，但是會議內容卻讓對方認為是在批評對方做事，導致雙方吵了起來，沒有達到這場會議的目的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 向上管理</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%90%91%E4%B8%8A%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 23:00:01 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%90%91%E4%B8%8A%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>前言
向上管理的能力對於個人和團隊的成功都相當的重要，本文將討論如何如何做好向上管理。
首先多問不要怕被罵，到了管理階，難免會受到責備，因為你已經是公司的一個樑柱，請記住你的決策是有影響力的，影響的不單單只有你，而是你所帶領的整個團隊。多透過詢問的方式了解你的上層或是你的老闆需要的是什麼，儘早掌握老闆的喜好與做事風格。他對於公司的優先順序是什麼？這過程難免會誤解老闆的意思，但不要過於擔心，只有不會成長的人才會一直被罵。
了解：了解老闆什麼情況下比較好溝通，透過email的方式或是聊天訊息或是當面溝通
例如：我會比較喜歡當面溝通，聊天訊息或是email很難完整表達我的想法，長期觀察下來老闆在當面溝通時比較好交流。
回報：進行每個決策時都可以針對此次專案，說明要如何執行，再詢問老闆意見，一方面可以讓老闆知道我做決定的原因，另一方面可以知道老闆對於這次專案的想法。
換位思考：思考一件事情，如果是老闆的角色，會關心什麼事情。
例如：與第三方廠商簽約的金額增加了，以老闆的角度會想知道前一期的費用是多少，這次的費用是哪個部分增加，為什麼增加，不要只拿著這期的帳單就請老闆簽名，這個小動作就是加分的關鍵。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 職業目標與發展計劃</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%81%B7%E6%A5%AD%E7%9B%AE%E6%A8%99%E8%88%87%E7%99%BC%E5%B1%95%E8%A8%88%E5%8A%83/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 23:35:20 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E8%81%B7%E6%A5%AD%E7%9B%AE%E6%A8%99%E8%88%87%E7%99%BC%E5%B1%95%E8%A8%88%E5%8A%83/</guid>
      <description>前言
在我們討論如何由工程師升至經理的職業轉變時，首要的步驟之一是制定一個明確的規劃。讓我們想像一下，在未來兩年內，要成為怎樣的經理以及需要解決的主要項目。這個規劃將是我們達成目標的道路地圖。
明確的規劃目標
首先，讓我們設想我們的經理角色。在這個角色中，我們將需要應對多重挑戰。第一個挑戰是有效的管理，無論是向下管理、水平管理、還是向上管理，都需要出色的溝通技巧。提升團隊效率將成為首要考量，因為這將直接影響到部門的績效。
第二個挑戰是處理部門聲譽的問題。當我們的部門在每次改版或專案上都遇到問題時，其他部門對我們的信任就會受損。因此，我們需要制定策略，提高部門的聲譽，確保我們的團隊能夠提供可靠的解決方案。
第三個挑戰是在技術領域的持續成長。身為技術部門主管，我們需要保持對技術的敏感度，即使在增加管理工作的情況下。這意味著我們需要不斷學習和跟進最新的技術趨勢，同時將這些知識應用到我們的部門中。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023ITHelp 從工程師到經理的職業轉變</title>
      <link>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%BE%9E%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E5%88%B0%E7%B6%93%E7%90%86%E7%9A%84%E8%81%B7%E6%A5%AD%E8%BD%89%E8%AE%8A/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 21:06:07 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softskills/2023ithelp-%E5%BE%9E%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E5%88%B0%E7%B6%93%E7%90%86%E7%9A%84%E8%81%B7%E6%A5%AD%E8%BD%89%E8%AE%8A/</guid>
      <description>從工程師到經理的職業轉變 從工程師到經理，這不僅僅是一個職位的變換，更是一個角色的轉變，需要不同的技能和思維方式。一名優秀的工程師通常以其專業知識和技能為基石，但當你進入經理角色時，您將需要更多的領導力，溝通能力和策略思維。這種轉變可能是挑戰性的，但同時也是一個充滿機會的階段，可以讓您在組織中發揮更大的影響力。
在接下來的三十天中，我們將探討各種關鍵主題，包括如何發展領導力技能，建立有效的團隊，掌握時間管理，解決挑戰和衝突，並在不斷變化的業務環境中保持敏銳的觸覺。將提供實用的建議，分享個人經驗故事，以幫助您實現從工程師到經理的平滑過渡。
無論您是已經在這個轉變過程中，還是正在考慮未來的職業發展，本系列將為您提供有價值的信息和啟示。接下來的三十天，將跟你分享我是如何在兩年內從工程師晉升副理又晉升到經理
我們將深入探討如何確定您的職業目標並制定發展計劃，這是成功轉型的關鍵第一步。敬請期待！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
